**2144. – Leontodon villarsii** Lois. – Plante vivace à racine tronquée ou oblique, parfois verticale ; //pédoncules //radicaux de 10-30 cm dressés, //grêles, scabres ou lisses, offrant parfois quelques bractéoles ; feuilles //toutes radicales //très hérissées de longs poils blancs et raides, //simples ou faiblement bi-trifurqués, //petites, //ordinairement 3-4 fois plus courtes que le pédoncule, //oblongues, étroites, //pennatifides ou pennatipartites, à //lobe terminal étroit ; //involucre hispide à folioles longues de 10-15 mm, akènes ruguleux, à //aigrette //roussâtre //plus longue que l'akène ; //fleurs jaunes.
Lieux secs, des Alpes-Maritimes aux Pyrénées-Orientales ; remonte dans la Drôme, l'Ardèche, l'lsère, les Hautes-Alpes. – Italie. = Juin-août.